[爆肺]高瘦男特別要注意

是咁的，小弟一年前爆過肺，做埋手術，提醒下大家要注意自己個肺。

徵狀：喘氣，做任何事甚至呼吸都會胸痛，爆肺嗰邊個膊頭會痛。爆肺未必有成因，嗰陣我打打下機就爆咗。平時咳唔好太大力，因為咳會易咳爆

輕微爆肺可以自己好返，一路唔好就要做手術，如果覺得自己爆肺，就最好搵定咩醫院有心胸肺外科，因為多數確認咗就要即刻插喉入院，有咩事拖咗陣仲未好，就要做黐肺手術，做完手術嗰邊多數唔會再復發，冇做手術自己好就大機會會爆返。到時轉院再等多成個星期就麻煩。爆完一邊，第二邊都好大機會爆，所以都係小心啲好。

認真post

馬丁小心身體

我都係...爆左三次..

樓豬姓洪？

點解矮肥男/女，矮瘦男/女，高肥男/女以及高瘦女佢地就唔洗特別注意？

前年爆完 左肺塌咗4成 結果要做手肺補返
如果唔係再嚴重落去會壓到心血管
所以懷疑自己有事真係唔好等 去睇醫生

天生問題，數據係咁

爆肺/10鍾意馬丁正經po

保重身體

兩邊都爆過 微創加痴肺都做過
訓左成個月醫院

咁右邊呢 屌你老手

原來如此，咁我就放心d啦

我記得有人屙屎屙爆肺

我近排一跑步就痛
操返大隻係咪會無事

10/10

唔好講太多笑話啦!小心笑到爆肺

個肺係咁就係咁

孖

手臂咁鬼幼 又唔操下

米8 55kg 偶有胸痛 但未試過爆

爆過兩次

女人好少爆肺 因為佢地有對波 胸前抗壓力高過男仔

你體格同我一樣

想問下爆肺個感覺係點
因為由細到大個心口都成日會突然好痛
好似有野拮咁 要忍痛大力啲呼吸好似頂盡左咁，之後就唔痛，其實我有懷疑過我係爆肺
但忍完個下大力呼吸好痛個下就冇事，所以一直都冇去睇醫生。
Sorry for 1999

其實咁樣係過瘦 而家戒咗機癮希望慢慢肥返

我有時都係咁，有嘢拮咁，初頭以為心臓病，但忍一下就無事

先天因為青春期高得快，個肺follow唔到個速度搞到某啲位薄咗，有泡，啲泡一穿就會漏氣

輕微爆過一次 吸氧氣自我修復
會覺得自己心臟病
之後一兩年都會痛下 但做下適量運動就冇再痛

細個爆左好多次
兩邊肺都做左手術
依家生龍活虎做運動
係差在無得玩潛水

以為笑話...

btw 點解巴打你改名?

非洲飢民

成日俾人屌瘦到成支竹咁
勸男仔戒機癮 早瞓唔通宵 食足野就好快肥返

我都成日呼吸痛。。。shit

利申 女

唔高會唔會爆但瘦低

會，只係高瘦高危啲

lm

早訓呢樣野真係奇妙 有啲早訓又話會肥 有啲又話早訓會瘦
利申唔係質疑巴打 真心唔明

打打下機就爆咗

一定痛到仆街

咁冇波個啲點算

same咩事都冇，是但啦

港女免疫

你顧好自己先啦
做gym啦 淨食野冇用
我以前40幾kg 狂食野都重唔到幾kg
做左gym配合飲食已經重左20kg

咁港女咪九成都有爆肺風險

我都係會咁有冇巴解釋到

爆肺自己會覺得點？係咪一定會知道自己爆咗肺？

嗰d係心臟血管間歇性閉塞,多數喺13到18歲既青少年上發生

而樓主嗰種痛係爆肺,一般都發生喺16到25男性高瘦底身上,爆咗肺之後,呼吸時會因為肺內部氣壓同外壓相逼而感覺呼吸會漏氣痛嗰種痛,兩種痛法係唔同,但相似

利伸:兩種都試過.

左肺爆兩次,右肺爆一次

最後去qe做痴肺手術就十幾年冇爆過.

有無人做完手術之後都成日唔夠氣咁 有咩方法可以解決

點解瘦人易爆肺？

我都試過
之前做酒店要body check 照x光照到有爆肺
請問Ching知唔知成因係咩
利申： 非吸煙者

好多肥臭矮男
未驚過

好彩我米6

same

唱歌會唔會唔夠氣 會唔會唱到爆肺

邊個fd 頂撞得你最多？

小妹都係前年打打下機爆咗

爆過4次頭3次聞氣
第4次手術
利申：矮瘦 165/50

我都米8 重你1kg
救命 點解想重都咁難

要吹波仔,但有風險,一個唔覺意吹太大力又會爆過

仆街，差d 笑到爆肺

先天肺膜薄既人就容易有氣泡,
氣泡一爆就會有裂痕,
有裂痕就會導致爆肺,
嚴重既係會死人

一樣會爆,只係可能10 個先有1個
瘦底就10 個有3 個

會

高低肋骨關唔關事？

女仔一般都係捱夜
男仔一般都係打飛機過度

我自己第一次爆係18歲,喺街食緊車仔麵
食食吓就爆咗

爆肺又任時候做緊乜都會爆

唔關事

大笑個陣心口都會痛算唔算?

我都爆過一次 但可能係比個on9仔搞爆
唉 依架得閒無事 爆肺個邊有時都會心口痛 但就冇再爆過肺 好撚驚做手術

一般係當你呼吸果吓就會痛,
呼氣就好d ,冇咁痛
當然要睇你爆幾大啦
有分別架

屌 原來好多人都會有時呼吸痛
我一直以為係肋骨神經痛 所以到底發生咩事

睇完呢個po先知原來大家都係一樣
我以為得我一個成日心口痛

未有微創手術之,你就驚,
因為要割半邊身(60%)
開胸骨嚟做呢個痴肺手術
近呢15年,肺爆微創手術傷已經好成熟
手術後只會留低三個插喉o隆
1cm到疤痕

你痛咗幾耐先?
同埋最好有病就睇吓醫生啦

印象中小學已經有 到中學畢業
依家反而少左 有睇過醫生 話我肌肉疲勞

我爆過一次，無同人身體撞過(打籃球嘅fd打完波成日話胸口痛)，無潛水搭飛機
呢d情況醫生叫佢做原發性
爆個時BMI得17.5 (過瘦)，好番之後瘋狂食野，BMI上番20就無再爆過
各位巴絲記得食番多d野+做適量嘅運動！

食極唔肥
利申 178cm 53kg

試下少食多餐？
或者做運動，做完就有肚餓感覺，再食野會容易d吸收

聽人講話食煙有用
唔知係咪真
話食煙個肺會縮

認真一問

我做個個應該唔係痴肺
佢直接開個3-5cm洞 再推支喉管入去話平衡氣壓wo

痴完肺食就唔驚,未痴走去食,加速爆添
當然最好就唔好食煙啦

利伸,爆完痴完再食咗17 年煙

你呢種係插喉,插喉唔掂一般都要做手術

通常過咗發育期就冇,我十幾年冇試過你講呢種痛了

同路人

點解未痴食會加速爆嘅？
唔係會縮咗無咁易爆咩

我試過呼吸條頸好痛 之後話check到有胸腔有氣泡 但照肺照胃又搵唔到邊度爆咗穿咗
聞咗幾日氧就冇事出院喇
而家食肥返去到正常體重 冇再爆肺但有時呼吸心口會痛 不過check完話係骨膜炎 唔關肺事
利申女，158，當時得42,43kg左右

上年五月爆左邊爆過一次 仲忍咗兩日先去Q&E睇 直接係急診室到做插喉放氣 住咗三日院 隔咗四、五月就再做埋痴肺手術 做完宜家有時都會有肋骨痛呀 或者背脊痛呀

痴左肺揮手
好在都減少左一次插喉既痛苦

屯門醫院淨係為我留低左條實線，已經還得神

其實食煙本身就有害,加上你未痴肺既話,d煙油可能痴住d氣泡,肺層氣泡會更加薄弱

如果痴實咗,煙油都係會加快個肺打柴,所以最好就戒

好似我咁唔怕死就繼續食,但唔好做火車頭影響到其他人

屯門d醫生廢到無倫,通常去完屯門就會去qe做痴肺手術

有咩慘過爆肺？

爆兩邊肺

果時中學雞，邊有理咁多
宜家行得走得打到波已經好開心

哦......原來是咁 thanks

爆過三次

以前爆過3次，其實第一次爆之前已經有類似徵狀，呼吸唔順暢，坐直嘅時候好似鎖骨近博頭個位入嘢拮咁，打平個訓咁痛位就好似走咗去心口，抖一陣就無事

真係爆到入醫其實都係一樣徵狀，只係嚴重d同埋就算你等幾耐都唔會好，我第一次爆直頭行路都行唔到，因為太痛同無咩氣，入咗醫照完x光，過個一邊肺得返拳頭咁大，再嚴重d可能有危險
所以萬一如果你再有類似徵狀，忍一忍都keep住咁，睇下醫生安全d

由細做得多運動會唔會冇咁易爆？

爆左4次，4次都係左邊

爆肺兩次 而家仲住緊院 你問我答

我係訓醒教就爆左
自己行去睇急症
急症照完x 光話我冇事叫我番去學校
落堂就收到電話急call我番去醫院

即係個醫生開頭誤診喎，明明有事都話你冇事後來先發現你有入院既需要
不過就算佢話冇事你自己唔覺得痛咩

我細佬180/55 仲要有哮喘
好警

樓主 真係要睇住 唔講得笑, 我老豆就係呢種身型, 後生爆過2次 到今時今日變左氣管擴張係咁咳仲週不時咳血, 咳除左會出血 仲可以引致胸骨裂, 所以樓主要認真睇住自己,咪以為無野

原來咁易就會爆
第一次覺得生得矮有好處

因為高瘦 肺膜拉薄左易穿

利申：做過醫院

咪有徵狀

正常生活搭行山游水會肥返

爆過一次

唔識遊水 做gym同飲奶粉有冇用架

除咗心口痛有冇其他

巴打係矮肥男，矮瘦男定高肥男？

唔哮喘都要驚啦bmi 16.9

喘氣同訓唔到覺

第一個回覆咪話喘氣，膊頭痛之類

QMH

姑娘制服都好靚

如果矮嘅定義係175或樓下嘅話，我屬於矮瘦

我都有

如果本身出世冇耐至今都屬於好瘦嘅體格，跟住增肥咗之後，裏面D內臟會唔會都相應跟住肥/厚翻D？

咁我呢啲矮肥男咪好安全

得閒食支食煙個肺咪勁d

食煙係會增加機率爆肺，爆肺覆發機率會比平常人再多5成，你咪食多啲

不禁笑左. 無知既人真係多

益力多醫生

打飛機打到爆肺

我175 49kg

咁樣諗翻又好似18歲之後就少咗
唔該巴打解釋

點都有少少啦...點都好過瘦撚男仔

痛呀
呼吸好淺
每抖一啖氣個肺又痛一野
但佢話我冇事我咪信

做唔做得運動，練返好個身體啦。
我都係高瘦好彩未爆過

點解我178 68kg都要爆
仲要爆兩次
仲要一次左邊 一次右邊
點解呀！！！！！！！！！

我唔直接答你

唔係

試過搭飛機之後爆左一開始以為背脊肌肉痛 連行路都痛 拖左個幾星期先睇醫生
好驚之後去旅行又再爆 個醫生話如果再有爆第二次之後繼續爆既機率比較高

我都爆過一次撘飛機無事，不過係咪真係無得潛水？

打飛機過度,堅要信

係,游水可以,潛水就算痴咗肺都即死

成個連登個個都爆肺

好過你爆肛

三年前左邊爆過一次
做完手術之後谷肥返自己
冇咩特別保養 照樣夜訓又煙又酒

呢d野整定 要黎既始終都要黎
已經做好哂心理準備爆第二次

以為自己開po 我同樓主一樣都試過爆一模一樣既情況

重睇咗醫生，醫生俾咗黃色小藥丸食橫隔膜，我應該無爆肺

樓豬潛咗？

做咩？

幾日唔見你

有嘢忙呀

快啲出1q題

我都爆過兩次 左右肺（本身高瘦）
第一次左肺 痛到仆街 咳兩野 就爆左 咳完我諗十分鐘就痛到仆街，跟住即刻入院插喉放氣，之後做埋痴肺手術。
事隔兩年左右就到右肺爆 係呼吸果時痛 訓訓下爆應該 凌晨即刻入院
之後又做埋痴肺手術。而家過左7-8年無咩野。
第一次爆 因為好撚痛 之後一段時間個心 都成日驚再爆
最記得 第一次爆 之後做完手術 覆診
個醫生同我講 咦 你三個洞微創 遲d 先進d 兩個洞就得
真係比佢up中 第二次 又黎

唉...我有個朋友爆左一邊肺唔肯去醫院
補充返佢幾年前已經爆過一次...
做左個大手術...切左30%肺部
佢呢幾日都話好痛又暈
但就係唔去醫院
佢話會自己好返喎
如果去醫院開左刀要抖9個月
佢話唔想咁浪漫時間
講極都唔肯去醫院
可以點做?

爆肺做手術微瘡兩星期左右就出到院，btw自己好得返嘅爆肺喺佢個stage應該唔太可能，應該可以諗定窒息死係咩感覺

唉..
因為呢件事同佢嘈左交岩岩
佢應該係怕又要切佢個肺
平日抖氣已經差過其他人 因為本身得返70%肺

咁叫佢買定死亡保啦

已經有咁嘅前科，嚴重到要切肺，仲可以點

我會努力說服佢

Ching保重身體

佢應該有陰影 所以唔肯去醫院
因為本身切過 平時抖氣已經辛苦過普通人

今年一月尾爆右邊，入急症室用針筒抽氣，吸氧訓咗一晚院，三月中又爆，入院等咗一個星期做手術，做完隔咗一日出血出得勁有血塊，即刻又入去清血塊，再住多一個星期先出院，前後啱啱兩星期。

請問你做完痴肺之後既日子,會唔會好多痰?
我上年9月做完痴肺,到依家都成日有痰,唔係話好多,但KEEP住有
唔知關唔關事

咁你覆診問問啦

黐肺手術係咪一定要第二次爆先做得
好想搭飛機

唔係呀，嚴重可以做

應該唔算嚴重
插緊第三日喉
好能痛

點解你唔問下醫生可唔可以做手術？

聽日問下

我都研究過，我都懷疑我爆過肺
二十歲左右試過有一排吸極氣都唔夠，同埋吸氣痛
但係過一排就無事，做左野之後body check過都無問題

但係後來諗返應該係爆左

無得落床
好痛苦

插喉嗰陣直頭郁唔到